【獨家】為靠港暖身 美艦將常態性由台提供後勤補給

【獨家】為靠港暖身 美艦將常態性由台提供後勤補給

朱明 2017年09月08日 10:38:00

受到中國軍機及航艦編隊已常態性繞行台灣本島，藉此宣示台灣海峽為其「內海」的舉動，美方計畫以軍艦進入台灣領海內實施運補來進行反制！據指出，美國在台協會（American Institute in Taiwan，AIT）近來與國內提供海上運補的公司洽談，詢問提供軍艦海上運補的價格，並希望這些公司在9月底報價，若一切順利完成招標作業，12月初將可與得標廠商簽約，在2018年由得標國內廠商提供美軍艦在台灣外海的運補作業。

向台灣民間廠商招商

若這項海上運補服務能夠順利在2018年開始實施，這將是自台美斷交近40年後，台灣民間廠商再度承攬美軍艦在台灣海域內的海上運補工作。

據了解，AIT人員向廠商說明的重點是，這項合約完全是提供美國軍艦所需要的食物、淡水與生活用品的海上運補；運補的海域地點在高雄二港口到小琉球之間海域，因為軍艦會下錨等候運補公司船舶前往作業，每次作業時間約4小時以上。

據指出，雖然AIT人員並未說明提供海上運補是何種軍艦，但從每次提供運補的食物、淡水與生活用具，加上運輸的費用約在5萬美元以上（台幣150萬元以上），研判大約是人員有300位官兵以上的勃克級或提康德羅加級「神盾艦」。

退役將領表示，這項海上運補合約選擇在高雄二港口外到小琉球之間海域，主要是該海域的深度、海流與離岸距離不遠，適合萬噸以上船舶下錨，這海域是往來台灣海峽的各型萬噸級以上油輪，都在此停泊下錨進行運補。

退役將領研判，由於要在該海域進行海上運補，前來的美軍艦可能會是走台灣海峽，澎湖以東的水道南下；換言之，過去鮮少行駛台灣海峽的美國「神盾艦」以無害通過方式，選擇在高雄外海運補將會成為常態性，這項舉動背後的政治意涵，應是針對中國軍機及航艦編隊常態性繞行台灣本島，藉此宣示台灣海峽為其「內海」的舉動，進行反制的作為。

事實上，美國參議院軍事委員會6月底通過年度防衛政策的變動，議員以21對6票，通過准許美國海軍軍艦停靠台灣港口，這是美國近40年來對台政策的重大轉變，引發中國外交部表達強烈不滿，並已向美國政府提出嚴正交涉。

台灣驚驚

台灣海峽為中國內海

高雄幾時變做台灣國首都。